\documentclass[10pt,a4paper]{moderncv}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}

% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.75, left=2cm, right=2cm, top=1.5cm, bottom=1cm]{geometry}

\moderncvtheme[blue]{classic}

% personal data
\name{Mathieu}{\bsc{Soum}}
\title{Développeur logiciel}
\address{35 boulevard Lascrosses\\}{31000 \bsc{Toulouse}}
\mobile{+33 673 503 387}
\email{mathieu@soum.me}
\extrainfo{Permis B / Véhicule personnel}
\social[github]{Mathsoum}
\social[linkedin]{mathsoum}

\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\section{Expériences}
\cventry{Octobre 2018 -- Maintenant}{Développeur logiciel / CDI}{Ingenuity I/O}{Toulouse}
{France}{Missions :
\begin{itemize}
  \item{Référent C++ (bonnes pratiques, conventions, relectures) ;}
  \item{Développement C sur la bibliothèque ingescape (https://github.com/zeromq/ingescape) ;}
  \item{Développement C++/Qt/QML d'interface graphique pour des prototypes et des logiciels industriels ;}
  \item{Projet Ingescape Circle (https://ingescape.com) ;}
  \item{Mise en place de pratique de CI/CD via une instance Gitlab hébergée sur place ;}
  \item{Gestion du parc informatique et administration système ;}
\end{itemize}}
\cventry{Septembre 2015 -- Septembre 2018}{Développeur logiciel / CDI}{Aboard Engineering}{Toulouse}
{France}{Missions :
\begin{itemize}
  \item{Continuation du travail sur la plateforme (cf. stage précédent) ;}
  \item{Développement C de fonctions de contrôle moteur ;}
  \item{Développement C++/Qt d'interface graphique pour configuration de matériel via CAN ;}
  \item{Développement de scripts MATLAB de traitement de modèles Simulink ;}
  \item{Développement de scripts Python de retraitement de fichiers XML ;}
  \item{Gestion du parc informatique et administration système ;}
\end{itemize}}
\cventry{Novembre 2014 -- Juillet 2015}{Développeur logiciel / Alternance}{Aboard Engineering}{Toulouse}
{France}{Contribution au développement d'une plateforme de prototypage rapide de fonctions
de contrôle moteur (Java/Swing).}
\cventry{Mai -- Juillet 2014}{Développeur Grails /
Stage}{Ticetime}{Toulouse}{France}{Contribution à un projet d'éditeur de contenu
pédagogique à destination des enseignants (Groovy/Grails).}
\cventry{Mai -- Juin 2013}{Analyste-Développeur Java / Stage}{Institut de Recherche en
Informatique de Toulouse}{Toulouse}{France}{Développement d'une application communicant
avec un logiciel de simulation de bâtiment pour un système multi-agents de
régulation énergétique (domotique).}
\cventry{Décembre 2012}{Développement et Gestion de projet}{Université Paul
Sabatier}{Toulouse}{France}{Participation à la Nuit de l'Informatique édition
2012}
\cventry{Juillet 2012}{Analyste-Développeur C++, Administration système / CDD}{Memobox/2G
Technologies} {Toulouse}{France}{Portage de ce même client sous système Unix
(FreeBSD) et intégration dans une sonde d'acquisition embarquée.}
\cventry{Avril -- Juin 2012}{Analyste-Développeur C++ / Stage}{Memobox/2G Technologies}
{Toulouse}{France}{Développement d'un client lourd C++ d'acquisition
de données télécoms multi-protocole et multi-plateforme.}
\bigskip

\section{Compétences}
\cvcomputer{Impératif}{C/C++ (std, Qt, POCO)\\Java (Swing, JNI)}{Bureautique}{LibreOffice, Microsoft Office, \LaTeX}
\cvcomputer{Script}{Bash, Python}{Web}{Groovy/Grails, Flask, Django, NodeJS}
\cvcomputer{Autres langages (académique)}{Caml -- Prolog -- MATLAB}{SGBD}{MySQL, SQLite, MongoDB}

\newpage
\newgeometry{scale=0.75, left=2cm, right=2cm, top=2.5cm, bottom=1cm}
\thispagestyle{empty}
\section{Formations}
\cvline{2013 -- 2015}{Master Informatique, spécialité Développement
  Logiciel.\newline Projet universitaire : Contribution au logiciel libre KAddressBook de la plateforme KDE
  (C++/Qt, Git, Agile)
  \newline{\em Université Paul Sabatier, Toulouse, France} }
\cvline{2012 -- 2013}{Licence Informatique.\newline Modules : Test et Maintenance de
  logiciel, Méthodologie de Développement Logiciel, Programmation Logique (Prolog)\newline {\em Université Paul Sabatier,
Toulouse, France} }
\cvline{2010 -- 2012}{DUT Informatique.\newline Modules : Création d'entreprise,
  Interface graphique en Java\newline Projet : Création d'une bibliothèque d'objets graphique
  UML2.0 (Java Swing)\newline{\em IUT 'A' Paul Sabatier, Toulouse, France} }
\bigskip

\section{Activités bénévoles}
\cventry{2013-2020}{Activité bénévole}{Université Paul Sabatier}{Toulouse}{France}{Membre de
l'équipe d'organisation de la Nuit De l'Info (\url{https://www.nuitdelinfo.com/}).\newline
\begin{itemize}
\item Installation réseau (filaire et Wi-Fi), mise en place d'un pare feu avec portail captif pour l'identification des élèves.
\item Accueil des étudiant.
\item Support technique aux étudiants.
\end{itemize}}
\bigskip

\section{Langues}
\cvlanguage{Anglais}{écrit, lu, parlé}{}
\cvlanguage{Espagnol}{notions}{}
\cvlanguage{Occitan}{notions}{}
\bigskip

\section{Centres d'intérêt}
\cvline{Logiciels}{Culture du logiciel libre (participation à des conférences et des ateliers)}
\cvline{Loisirs}{Tennis, pétanque, belote, astronomie.\newline{Membre actif et bénévole d'un club de pétanque et d'un comité des fêtes.}}

\end{document}
