\documentclass[10pt,a4paper]{moderncv}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}

% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.75, left=2cm, right=2cm, top=1.5cm, bottom=1cm]{geometry}

\moderncvtheme[blue]{classic}

% personal data
\name{Mathieu}{\bsc{Soum}}
\title{Étudiant en M2 Informatique\newline \normalsize spécialité Développement Logiciel}
\address{12 rue des Casernes\\bât. B, porte B101\\}{31400 \bsc{Toulouse}}
\mobile{+33 673 503 387}
\email{mathieu.soum@gmail.com}
\extrainfo{Permis B / Véhicule personnel}

\begin{document}
\maketitle
\section{Experiences}
\cventry{Mai -- Juillet 2014}{Développeur Grails/
Stage}{Ticetime}{Toulouse}{France}{Intégration d'un projet d'éditeur de contenu
pédagogique à destination des enseignants.}
\cventry{Décembre 2013}{Activité bénévole}{Université Paul Sabatier}{Toulouse}{France}{Membre de
l'équipe d'organisation de la nuit de l'info}
\cventry{Mai -- Juin 2013}{Analyste-Développeur Java / Stage}{Institut de Recherche en
Informatique de Toulouse}{Toulouse}{France}{Développement d'une application communicant
avec un logiciel de simulation de bâtiment pour un système multi-agents de
régulation énergétique (domotique).}
\cventry{Décembre 2012}{Développement et Gestion de projet}{Université Paul
Sabatier}{Toulouse}{France}{Participation à la Nuit de l'Informatique édition
2012}
\cventry{Juillet 2012}{Analyste-Développeur C++, Administration système / CDD}{Memobox/2G
Technologies} {Toulouse}{France}{Portage de ce même client sous système Unix
(FreeBSD) et intégration dans une sonde d'acquisition embarquée.}
\cventry{Avril -- Juin 2012}{Analyste-Développeur C++ / Stage}{Memobox/2G Technologies}
{Toulouse}{France}{Développement d'un client lourd C++ d'acquisition
de données télécoms multi-protocole et multi-plateforme.}
\section{Formations}
\cvline{2013 (-- 2015)}{Master Informatique, spécialité Développement
  Logiciel.\newline Projet : Amélioration de KAddressBook de la plateforme KDE
  (C++/Qt, Agile)
  \newline{\em Université Paul Sabatier, Toulouse (31)} }
\cvline{2012 -- 2013}{Licence Informatique.\newline Modules : Test et Maintenance de
  logiciel, Méthodologie de Développement Logiciel, Programmation Logique\newline {\em Université Paul Sabatier,
Toulouse (31)} }
\cvline{2010 -- 2012}{DUT Informatique.\newline Modules : Création d'entreprise,
  Interface graphique en Java\newline Projet : Bibliothèque d'objets graphique
  UML2.0 (Java Swing)\newline{\em IUT 'A' Paul Sabatier, Toulouse (31)} }
\cvline{2010}{Baccalauréat scientifique, spécialité science de
  l'ingénieur.\newline {\em Lyçée Paul Mathou,
  Gourdan-Polignan (31)} }
\section{Compétences}
\cvcomputer{Conception}{Merise, UML2.0}{SGBD}{Oracle, MySQL}
\cvcomputer{Impératif}{C/C++ (Qt, POCO)\\Java (Swing, JNI)}{Bureautique}{\LaTeX}
\cvcomputer{Script}{Bash}{Web}{JavaEE, Groovy/Grails, Symfony2}
\cvcomputer{Autres langages}{Caml -- Prolog}{}{}

\section{Langues}
\cvlanguage{Anglais}{écrit, lu, parlé}{}
\cvlanguage{Espagnol}{notions}{}
\cvlanguage{Occitan}{notions}{}

\section{Centres d'intérêt}
\cvline{Loisirs}{Tennis, pétanque, belote.}
\cvline{}{Membre actif et bénévole d'un club de pétanque.}

\end{document}
